[
    {
        "randomId": 497
    },
    {
        "sakwe_1": {
            "question": "Inka yanjye ndayibaga igakwiza abagore banjye bose inkanda",
            "option_1": "Inzira ijya mu kigega",
            "option_2": "Ikigorigori",
            "option_3": "Ifaranga",
            "option_4": "Ibikingi by'amarembo",
            "correct_answer": "Ikigorigori"
        }
    },
    {
        "sakwe_2": {
            "question": "Nyoko ko ari munini yakwambara inkanda ya Ruhondo?",
            "option_1": "Ijuru; uruhu w'imbaragasa",
            "option_2": "Amashyiga",
            "option_3": "Umuvumu",
            "option_4": "Umutobotobo",
            "correct_answer": "Ijuru; uruhu w'imbaragasa"
        }
    },
    {
        "sakwe_3": {
            "question": "Nagutera intobo ruyumbu",
            "option_1": "Ijisho rya mukeba",
            "option_2": "Umubuyenge w'intosho",
            "option_3": "Uruheri mu gihata",
            "option_4": "Intorezo; urushishi; intosho",
            "correct_answer": "Ijisho rya mukeba"
        }
    },
    {
        "sakwe_4": {
            "question": "Aho Ruhondo yabagiwe ntihateze kuzashira ibinure",
            "option_1": "Umwumba w'urukoma",
            "option_2": "Radiyo",
            "option_3": "Inkwana z'amateke",
            "option_4": "Ibitotsi",
            "correct_answer": "Inkwana z'amateke"
        }
    },
    {
        "sakwe_5": {
            "question": "Ifuni iracoca urukoro",
            "option_1": "Ikinyoro cy'umusaza",
            "option_2": "Ikinwa cya nyirabarazana",
            "option_3": "Igihumyo",
            "option_4": "Igitama cyaguye mu mukokwe",
            "correct_answer": "Ikinwa cya nyirabarazana"
        }
    },
    {
        "sakwe_6": {
            "question": "Cyagize amenyo cyabamaze",
            "option_1": "Akagasire ku rusyo",
            "option_2": "Ifuni mu mushike",
            "option_3": "Umuheha mu buki; agasave mu rutoki",
            "option_4": "Nyankari",
            "correct_answer": "Nyankari"
        }
    },
    {
        "sakwe_7": {
            "question": "Kati \"papari\",kati \"pa\", inzubukira nayikiye kwa Rwamugenzi",
            "option_1": "Ibiboga bigaze",
            "option_2": "Intare",
            "option_3": "Inkoko mu kigega kirimo ubusa; imigeri y'isha ku rutare",
            "option_4": "Uruyange rw'amashaza",
            "correct_answer": "Inkoko mu kigega kirimo ubusa; imigeri y'isha ku rutare"
        }
    },
    {
        "sakwe_8": {
            "question": "Negetse umuzinga ku ngoma ya Gahindiro n'ubu nturinjira",
            "option_1": "Imboni",
            "option_2": "Radiyo",
            "option_3": "Imyenge y'amazuru",
            "option_4": "Ifundi mu murama",
            "correct_answer": "Imyenge y'amazuru"
        }
    },
    {
        "sakwe_9": {
            "question": "Nyirabujunjuri ubujunjuri",
            "option_1": "Inturo mu rutare",
            "option_2": "Amashaza ku rujyo",
            "option_3": "Agahinda ku murima",
            "option_4": "Umugengararo w'amasaka",
            "correct_answer": "Amashaza ku rujyo"
        }
    },
    {
        "sakwe_10": {
            "question": "Sesera aha dushire",
            "option_1": "Amasaka ku rusyo",
            "option_2": "Intasya",
            "option_3": "Igikecuru cyisutseho igisururu",
            "option_4": "Igihandure",
            "correct_answer": "Amasaka ku rusyo"
        }
    }
]